# Laravel и Vue (c Vite) на одном домене

## Запуск

Добавить в /etc/hosts запись:

```
127.0.0.1 vue3-laravel-app.local
```

Запустить проект в docker:

```
docker compose up -d
```

Установить зависимости composer:

```
docker compose exec backend composer install
```

Создать .env:

```
cp .env.example .env
```

Сгенерировать ключ приложения:

```
docker compose exec backend php artisan key:generate
```

Выполнить миграции:

```
docker compose exec backend php artisan migrate
```

Открыть в браузере http://vue3-laravel-app.local

Можно менять код на vue. Изменения будут отображаться в браузере

## Сборка frontend для production

Запускаем команду сборки в контейнере node:

```
docker-compose exec node /bin/bash -lc 'npm run build'
```

В папке public/build появятся файлы сборки.

Чтобы на локальный сайт подключилась версия для production отключаем контейнер node (где запущен vite):

```
docker-compose stop node
rm public/hot
```

Важно, чтобы не стало файла `public/hot`!

Если нужно сборку для production хранить в репозитории, то убрать папку /public/build из .gitignore.

Чтобы после этих операций снова работать с vite запускаем контейнер node:

```
docker-compose start node
```

https://itelmenko.ru/working-environment/docker-laravel-vue-app-on-signle-domain/?ysclid=lrs2g6xoab955560233#frontend-build